[屌你老母]破朱凱廸奇招 梁君彥引基本法、終審案例 只准再辯論30分鐘

立法會議員朱凱廸在立法會辯論高鐵一地兩檢議案期間再出「奇招」，根據議事規則第88條第1款，無經預告而起立動議新聞界及公眾人士離場。立法會主席梁君彥在數名議員發言後，決定辯論時間限定為30分鐘「劃線」。

他稱，基於尊重議員發言權利及議會運作後作出決定，把朱凱廸提出議案的辯論時間限於30分鐘，之後會將議題付諸表決。

多名議員質疑梁君彥的決定。梁稱，自己是根據基本法72條、以及終審法院裁決作出決定。梁君彥指出，這裁決有先例，着議員在其他場合提出。

工黨張超雄、民主黨許智峰等均指出，在梁君彥作出決定前已排隊發言，應有15分鐘發言時間。熱血公民鄭松泰質疑，「你咁得的話，建制派使咩修改議事規則」。

民主黨尹兆堅稱，「主席你有水晶球，你點知之後發言重覆？」梁君彥只是多次重申，自己裁決不容辯論。

梁君彥作出裁決前稱，立法會在上星期會議至今長達36小時，花了大量時間處理程序，共消耗了18小時，又花了大量時間點算法定人數，真正討論一地兩檢議案的時間只有9小時，又指發言議員多次重覆。

即係唔洗議事規則
大口狗幾時唔耐煩就叫你地半粒鐘內搞掂佢

土地正義聯盟朱凱迪, 在立法會辯論高鐵一地兩檢無約束力議案期間, 引用議事規則的88(1)條, 提出要求新聞界及公眾人士離場的動議.

立法會主席梁君彥表示, 一旦有議員提出動議, 就必須立即提出待議事項, 先行處理有關議題. 他承認情況特殊, 他別無他選, 亦不會猜測朱凱迪提出動議的動機.

政務司司長張建宗認為, 朱凱迪的做法匪夷所思, 明顯違背公眾利益, 剝奪公眾知情權, 批評他是蓄意拉布, 值得全港市民高度譴責. 他稱, 好希望一地兩檢議案, 可以在今日處理完畢.

律政司司長袁國強, 被問到有否信心議案可以在今日通過, 他稱, 會盡他們的努力. 建制派批評, 朱凱迪的動議不合理, 玩弄議事規則, 是不君子行為. 民主黨胡志偉亦表示, 不同意朱凱迪的做法.

土共話完朱凱廸玩弄議事規則，
大口狗直頭當議事規則無到

0秒自摑

每次見到梁君彥個名，就會諗起梁耀忠

隔離post巴打話為左講多啲時間

主席裁決不容辯論
呢句真係屈機 尤其係呢個極少民意代表嘅立法會

解決梁君彥係最好的方法

朱凱迪表示，提出議案是因為建制派計劃提出修改議事規則，削弱市民或議會的監督權力，希望自己是歷史上首位，也是最後一位提出這項議案的議員。他又指，雖然自己已被釘上限制言論自由的羞辱柱之上，但民主派需要在關鍵時刻頂住壓力，捍衛立法會尊嚴。

呢個真 都on撚鳩

做咩姐

呢個主席真係好垃圾
如果劉健儀繼續選到 分分鐘佢做到主席 起碼無而家咁霸道

多謝白頭佬啦

睇新聞話垃圾會成立以黎第一次被引用 朱柒極都有溫功課
但另一方面怕大口狗打橫黎取消晒有關既例

大家一齊shout 梁君彥 食大便

屌你老母大口狗

熱血公民鄭松泰質疑，「你咁得的話，建制派使咩修改議事規則」。
又幫建制諗計

一日最衰白頭佬

咁需要討論咩？
直接話我係主席，所以我話要通過，就要通過

屌，真心每次都諗起梁耀忠，真係被佢玩撚死